[緊急]奶茶聯盟有個#stopmekongdam聯署告急需要大家幫手，今日到期仲差3萬個簽名！！(民間外交)

為提升香港民族建構基礎，爭取國際對香港民族的認同，提升香港民族於國際間的地位，從而建立民間邦交，希望各位亦能支援奶茶聯盟的戰線。

現在facebook page "Nnevvy"有個反對中國眉公河建壩既聯署簽名告急，請大家幫手入去簽名支持！

聯署鏈結在此：

---------------------
Nnevvy告急：

推

推呀

【強國惡行】中國建水壩限制湄公河上游流量 導致下游多國出現乾旱

水源監測機構「地球之眼」（Eyes on Earth）最新報告指出，發源於中國青藏高原的湄公河，上游河水流量被中國控制，導致位於下游的泰國、老撾等多國乾旱，水位創新低，中國外交部長王毅還謊稱中國也面對湄公河乾旱的問題。專家指控中國在上游建造很多大壩用作水力發電，但發電量卻超出區內所需，罔顧下游民眾生計，又基於政治理由常常突然洩洪製造損失，卻要求下游國家感恩。

報告的共同作者巴西斯特（Alan Basist）指出「大量河水在中國境內被攔下」，「衞星數據不會說謊，即使柬埔寨和泰國等國家正面臨極端的威脅，但西藏高原水量充足。」

巴西斯特和同事建立數據模型測量河流各種成分，從雪和冰川融化到降雨和土壤濕度，結果發現湄公河在大多數時期，上游暢通無阻時，水量與泰國測量的下游水位一致，只有在中國水壩儲水或洩洪時偶有例外。當中國出現季節性乾旱時，下游的緬甸、泰國、老撾、柬埔寨和越南五國都受影響，而中國水源過剩時，湄公河流域便會洪水氾濫。

然而去年雨季，中國境內河水水位高於平均水平時，下游國家卻戲劇性出現旱災，部份河流完全乾涸，露出龜裂河床，泰國北部清盛縣一個測量點更錄得創紀錄新低水位。這份針對湄公河進行了28年研究的報告得出結論，中國水壩攔截了125米以上的河流高度。

湄公河是地球上最豐饒的河流之一，養育了數千萬人，然而中國在上游流域設置了11座大壩用作水力發電，發電量遠超區內所需。而大壩導致內陸水位下降，漁民捕魚量急劇下降，持續乾旱和突如其來的洪水又令農民遭受打擊。

湄公河上游在旱季為下游提供多達70%水量，北京對湄公河上游的控制已激起眾怒。《湄公河最後的日子》（Last Days of The Mighty Mekong）一書作者艾勒斯（Brian Eyler）說，問題在於中國權貴把湄公河河水當作他們的私人用品，而非共享的商品。泰國湄公河專家猜那龍（Chainarong Setthachua）形容，依賴湄公河維生和賺取收入的人，被自動排除在中國商業發展之外。

中國外長王毅今年2月曾對湄公河流域各國外長表示，中國也因湄公河乾旱受苦，稱北京對抗武漢肺炎疫情之際，中國領導層慷慨加強上游流向下游水量。不過巴西斯特相當質疑他的說法：「我們的繪圖中可見，中國境內水源充足呈鮮藍色，而泰國和柬埔寨則因水位急跌變成鮮紅色。中國可透過大壩調節河水流量，而似乎正在進行。」

中國常常不預先通知，就向下游突然洩洪，也令靠近河岸的農作物容易被淹浸。猜那龍表示，中國洩洪出於政治原因，「他們表面上正在幫忙，他們製造損失，但要求對方感恩」。
即使中國用湄公河水力發電，北京仍拒絕加入泰國、柬埔寨、越南和老撾致力維護河流健康的組織「湄公河委員會」。該組織委託的調查警告，上游湧現眾多水壩，可能堵截流向越南河口97%的沉積物，導致河水失去養分，泰國北部環保人士尼瓦（Niwat Roykaew）感嘆：「這條河將要死了。」
美國《紐約時報》

App內1-Click訂閱《蘋果動新聞》

再推

人呢